<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Taufan Aeroperkasa blog</title>
 <link href="http://taufan.github.com/feed.xml" rel="self"/>
 <updated>2012-06-27T18:32:10+07:00</updated>
 <id>http://taufan.github.com/feed.xml</id>
 <author>
   <name>Taufan Aeroperkasa</name>
   <email>taufan.aero@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Post Pertama</title>
   <link href="http://taufan.github.com/2012/06/24/post-pertama.html"/>
   <updated>2012-06-24T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://taufan.github.com/2012/06/24/post-pertama</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Setelah sekian lama menghindari blog, akhirnya memiliki hasrat untuk menulis kembali. Rencana sederhana ini, dimulai ketika sedang mencari cara untuk membuat prototype API &lt;a href='http://mantelapp.com'&gt;Mantel&lt;/a&gt; dengan cepat dan gampang, yg kemudian malah bertemu &lt;a href='http://sinatrarb.com'&gt;Sinatra&lt;/a&gt; lalu kemudian entah bagaimana malah sampai di &lt;a href='http://pages.github.com/'&gt;Github Page&lt;/a&gt; dengan &lt;a href='http://jekyllrb.com'&gt;Jekyll&lt;/a&gt; dan &lt;a href='http://liquidmarkup.org/'&gt;Liquid&lt;/a&gt;. Meskipun akhirnya API di buat dengan &lt;a href='http://codeigniter.com'&gt;CodeIgniter&lt;/a&gt;, tetapi ketertarikan dengan &lt;a href='http://sinatrarb.com'&gt;Sinatra&lt;/a&gt; dan &lt;a href='http://www.ruby-lang.org/id/'&gt;Ruby&lt;/a&gt; terus berlanjut dan sampai hari ini jadi sangat tertarik untuk terus mencoba dan memperdalam &lt;a href='http://www.ruby-lang.org/id/'&gt;Ruby&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harapan sederhananya di blog ini, adalah sembari belajar, sembari menulis laporan di sini, terus semoga bisa dapet feedback yg asyik dari rekan-rekan, itung-itung jadi belajar bareng-bareng (sebenernya saya yg masih harus banyak belajar :p)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan terus banyak hal menarik dari tahun-tahun kemarin yg bermunculan terus sampai sekarang, ada beberapa yg rasanya masih belum bisa di mengerti dengan baik, terutama yg berhubungan dengan javascript, semacam &lt;a href='http://nodejs.org/'&gt;Node.js&lt;/a&gt;, &lt;a href='http://backbonejs.org/'&gt;Backbone.js&lt;/a&gt; dan banyak lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi blog ini di peruntukan sebagai catatan pemahaman-pemahaman yg di dapat setiap habis melahap artikel, trial-error dan sebagainya. Intinya si di catet, biar ga lupa seandainya nanti di perlukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blog ini di taruh di &lt;a href='http://pages.github.com/'&gt;Github Page&lt;/a&gt;, dengan &lt;a href='http://jekyllrb.com'&gt;Jekyll&lt;/a&gt; dan &lt;a href='http://liquidmarkup.org/'&gt;Liquid&lt;/a&gt;, post di buat dengan &lt;a href='http://daringfireball.net/projects/markdown/'&gt;Markdown&lt;/a&gt; dan &lt;a href='http://jquery.com'&gt;jQuery&lt;/a&gt; sebagai pemanis. Analytics menggunakan servis dari &lt;a href='https://mixpanel.com/'&gt;Mixpanel&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karena biasanya posting pertama dari sebuah blog itu standard aja isinya, jadi ya ga akan nulis banyak-banyak semoga posting pertama ini cukup singkat dan padat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terima Kasih, sudah berkunjung. Have a great day!&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 
</feed>